      <h>新时期的创新运动
          <p>不知从何时起，标榜“第一”成了一件事是否有意义（意思）的急所。在这方面，精明的上海人总是走在前列。一个典型的例子便是一场赞助式婚礼。那要结婚的小两口因拮据而想出这么个主意：搞赞助。要赞助的方方面面可真不少，婚纱、场地、筵席、司仪、摄影、婚纱照，等等。这可是全国首例（第一个）赞助式婚礼，那些影楼、婚庆公司、公关公司、酒店都想靠着这个第一而产生的新闻宣传效应达到广告扬名的目的，于是纷纷提供赞助。精明的小两口靠着这个创意引来了记者，也就遂了心愿、进了洞房。那些赞助商也自以为聪明了一把，就等着芝麻结西瓜了。 

      <p>可见，第一就意味着创意。而创意，一般也包含着“第一”。 
      <p>还有一个残酷些的例子，应该不是上海人干的。它说的是有一个人得了不治之症，又没钱，就想让社会捐助。他找到报社，想让后者通过报导来募集好心人的滴水之恩。但报社说自己不是慈善机构，报道必须具有看点与卖点。于是，那个病者自己策划了一把，把捐助广告登到了一个地方杂志上。由于这样的作为在中国属于第一，于是新闻报道得以成立。病者也在新闻报道所激起的热心中得到了捐助。 

      <p>从这两个例子可以看出，媒体活跃其中，特别爱捕捉“第一”。在新时期的创新运动当中，一直就有这么一只看得见的手。这只手对“第一”的偏好已经胜过了新闻传播学可以容忍的标准，使得中国人进行了一场轰轰烈烈的创新运动。 

      <p>在这只手的推动下，更多的第一出现了： 
      <p>第一个零工资的打工者； 
      <p>第一个展示活体模特的时装橱窗（发生在上海）； 
      <p>第一个职业打假者（他就是王海，严重利用了消法的漏洞）； 
      <p>第一个走红的网络歌手（雪村，一个聪明人）； 
      <p>第一个吃屎的行为艺术； 
      <p>第一个手机小说； 
      <p>第一个发送短信垃圾的人 
      <p>第一个刊登广告征召大款的二奶（她和刊登广告征召二奶的大款不谋而合，天生一对）； 
      <p>第一个地铁婚礼； 
      <p>第一个水下婚礼（是否水中受精）； 
      <p>第一次进行直播的辟谷现场（受到司马南的关注，指责其伪科学）； 
      <p>第一次直播国际战争（把正义与非正义昭然于世）； 
      <p>第一次直播航天飞机回归地球； 
      <p>第一个人工美女（不知她的保鲜期和维修责任如何）； 
      <p>第一个被广泛报道的奇丑女（她因此变成一个美女）； 
      <p>第一个事业成功的毛人； 
      <p>第一个飞越黄河的人（如果黄河变成了小河沟，这样的飞越是否依然是壮举）； 
      <p>第一个横渡英吉利海峡的中国人（据说那里经常有很普通的游泳爱好者横渡）； 
     <p> 第一个实名制下的裸体艺术模特（如今成了一名职业话剧演员）。 
      <p>这还只是新时期创新运动的一个侧面。 
      <p>在运动的正面，是全国人民思维的巨大发散。全民皆兵、全民造反时代久远了，全民下海、倒钢材的时期也古老了。
      <p>第一个被叫作美女的作家是谁？也许是一个人，也许是一个群体。 
      <p>其实，很多女作家都很漂亮，像池莉、王安忆。她们比卫慧、棉棉漂亮多了。可她们不算，她们只是作家中的美女，简称“作家美女”。 
      <p>美女作家就不同了。她必须要把美女放在第一位，使用美女该有的语言，来赢得一个作家的名声。也许她不是个真美女，但她依旧是“美女作家”。 
      一定要记住这句箴言： 
      <p>使用美女该有的语言，来赢得一个作家的名声。
      <p>第一个被叫作美女的作家是谁？这似乎已成了无头案、呆坏帐。但不能忘记的是，是《钟山》搞了一个美女作家联展，才让“美女作家”真正叫响了。 
      <p>第一个使用博客走红的“美女作家”，木子美。她沿袭了“美女作家”的名头，而且其平庸的相貌异常符合前述的标准。但她是第一个使用博客来传播其作品的美女作家，所以她也火了。 

      <p>继木子美之后，出现了第一个公布裸照的“美女作家”，流氓燕。她又一次实践了“美女作家”的标准。虽然身材很水桶，依旧能以裸照笑傲。这样的写手也注定也火一阵子。 

      <p>而第一个走审丑路线的“美女作家”，就是我们的芙蓉姐姐啦。她的手法独特，却是“美女作家”真正的衣钵继承者。
      <p>“第一”，总是能带给我们如此丰厚的回报。 
      <p>第一个国内网络邮箱，第一个网络门户，第一个中文搜索引擎，第一个人才网，第一个房地产网。 
      <p>网络经济的巨大报偿自不必说。在娱乐界，作出第一个抄袭国外样式的举动同样能举国轰动。 
      <p>超级女声实现了这个现象。它可说是“美女作家”路线的集大成者。它先审丑，再审美；既媒体，又网络；不仅偶像，更花边；除了粉丝，还有八卦。它可说是满足了更多的人争当第一的欲望。
      <p>以前的创新者被叫做“改革家”，现在则称为“时尚人士”。 
      <p>那些跟时尚之风而动者，他们注定思想贫乏、穷困无聊。 
      <p>只有摸透时尚胴体、学会创造“第一”技巧的人，才能笑傲江湖、永葆青春。 
      <p>有的人想把喜马拉雅山开个口子，引入印度洋的季风，使青藏高原变成鱼米泽国。 
      <p>有的人想给长城内外都贴上瓷砖，保护好世界遗产。 
      <p>有的人想让体育总局办一个气功训练班，以大面积提高奥运成绩。 
      <p>有的人想要月葬。 
      <p>有的人想用孔子学院对抗歌德学院和迪斯尼乐园。 
      <p>有的人想通过高考作文复兴中国诗歌。 
      <p>有的人想把克隆技术传授给九亿农民使他们一夜暴富。
      <p>而我更希望在华夏大地能出现这样的第一： 
      <p>第一部以哲学家为主人公的电影。 
      <p>第一次全民公决。 
      <p>第一座自由论坛。 
      <p>第一块文革纪念碑。 
      <p>第一位拒绝诺贝尔奖的人。 
      <p>第一代不被愚乐所迷惑的青年。 
      <p>第一个具有中国特色的狂欢节。 
